\chapter*{Remerciements}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}



Avant tout, je remercie Allah, le Tout-Puissant, de m'avoir accordé le courage et la patience nécessaires pour mener ce travail à terme dans des trés bonnes conditions.

\vspace{10pt}
Je souhaite exprimer ma gratitude à toutes les personnes qui, par leur soutien ou par leur simple présence, ont contribué à rendre mon travail à la fois instructif, bénéfique et agréable.

\vspace{10pt}
Je souhaite exprimer ma profonde gratitude à mon encadrante, \textbf{Pr. Rabiaa MARGHOUBI}, dont les connaissances, le savoir-faire et les précieuses orientations ont grandement facilité mon travail. Je lui suis reconnaissante pour ses conseils avisés, son suivi attentif, ainsi que pour la fierté et l'ambition que j'ai pu développer grâce à son soutien intensif et son aide précieuse.

\vspace{10pt}
Je souhaite également remercier chaleureusement mes encadrants externes, \textbf{Mme ELJABARI Sara} et \textbf{M. JIRARI Adil}, pour leur confiance, leur collaboration et leur soutien tout au long de mon stage. Leur supervision, leurs recommandations éclairées, leurs orientations précieuses et leur rigueur m'ont été d'une aide précieuse et ont facilité mon intégration. Je tiens aussi à adresser mes sincères remerciements aux membres de l'entreprise SQLI Maroc pour l'expérience enrichissante et captivante qu'ils m'ont offerte pendant ces mois de stage parmi eux.

\vspace{10pt}
Je tiens à exprimer ma sincère gratitude à mes examinateurs, \textbf{Pr. HAFIDDI Hatim} et \textbf{Pr. RADGUI Amina}, pour leur évaluation et leurs précieux retours. Je remercie également l'ensemble du corps enseignant de l’Institut National des Postes et Télécommunications pour leur soutien, leur expertise et leur engagement, qui ont grandement contribué à l’enrichissement de mon parcours académique.